--- 

title: Ungas mediavanor 
date: 2008-12-15 15:36:03 +01:00 

---

Kortfattat om en [ny rapport](http://www.dagensmedia.se/mallar/dagensmedia_mall.asp?version=206765)om ungas medievanor har kommit. Ipoden överges trots överlägsen lagringskapacitet och [gränssnitt](2007-01-16-the-sound-of-war-in-the-noise-of-music.html). Bristen på kommunikationskapacitet väger tyngre. Bort med [svarta lådor](2008-12-15-forelasning-kultur-ar-maskiner.html), containrar. Istället är det mobiler som används där musiken bluetoothas till vänner. Dock har var tionde tonåring slutat ringa i mobilen, vilket borde få oss att stryka tillägget -telefon. Mobilen blir en [öppen - tack vare hackers -](#) sammansättning av ett flertal funktioner som [kommunicerar - eller hindras att kommunicera -](#) trådlöst med andra mobila enheter. Vilka trådlösa, distribuerade nätverk kommer dyka på skolgårdarna om några år? Stora communities tappar besökare till förmån för [musiktjänster - vilka? -](#) och spel. Med andra ord får ren socialitet ge vika för [sociala objekt](2008-10-06-sociala-objekt-nodal-points-och-panspektronism.html). 